\section {UC10: Diagramma di sequenza di sistema e contratti}
\label{iter-01:ssd_uc10}


    \begin{figure}[H]
    \includegraphics[width=1\textwidth]{iter_01/SD10/SSD10}
            \caption{SSD per caso d'uso UC10}
            \label{fig:ssd_uc9}
    \end{figure}

    \subsection{Contratto CO1: addServicesDescription}
    \label{iter-01:uc10:op-1}

        \begin{longtable}{p{.25\textwidth} p{.75\textwidth}}
            \textbf{Operazione} &
            addServicesDescription(serviceDescription)
            \\

            \textbf{Riferimenti} &
            \nameref{iter-01:uc10}
            \\

            \textbf{Pre-condizioni} &
            \\

            \textbf{Post-condizioni} &
                \begin{itemize}
                    \item \'E stata creata una nuova istanza di ServiceDescription e di Service;
                    \item L'istanza di ServiceDescription \'e aggiunta alla lista \emph{servicesDescriptions} in Residence;
                \end{itemize}
            \\
        \end{longtable}

    \subsection{Contratto CO2: addService}
    \label{iter-01:uc10:op-2}

        \begin{longtable}{p{.25\textwidth} p{.75\textwidth}}
            \textbf{Operazione} &
            addService(serviceDescription)
            \\

            \textbf{Riferimenti} &
            \nameref{iter-01:uc10}
            \\

            \textbf{Pre-condizioni} &
            La ServiceDescription \'e stata generata correttamente.
            \\

            \textbf{Post-condizioni} &
                \begin{itemize}
                    \item \'E stata creata una istanza di Service associata alla ServiceDescription precedentemente genearata;
                    \item L'istanza di Service \'e aggiunta alla lista \emph{services} in Residence;
                    \item Nell'istanza di Service aggiunta alla lista \'e stato assegnato un \emph{id}.
                \end{itemize}
            \\
        \end{longtable}

